\begin{thebibliography}{9}

\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{12}{Referencias}}
	\bibitem{naturaleza}
	\url{http://www.contraloria.gob.pa/INEC/Avance/Default.aspx}

	\bibitem{figueroa}
	Introducción a los sistemas de telefonía celular. Figueroa de la Cruz, Mario. 2009. Editorial HASA.

	\bibitem{bandaancha}
	Comunicaciones Inalámbricas de banda ancha. Bates, Regis. 2003. Editorial McGraw-Hill.

	\bibitem{edgewiki}
	\url{http://pt.wikipedia.org/wiki/EDGE}

	\bibitem{umts}
	Convergence Technologies for 3G Networks: IP, UMTS, EGPRS and ATM. Bannister, Jeffrey. 2004.Editorial Wiley, John.

	\bibitem{wimax}
	\url{http://redeswimax.jimdo.com}

	\bibitem{asep}
	Plan Nacional de Atribución de Frecuencias de la ASEP.\\
	\url{http://www.asep.gob.pa/telecom/Anexos/PNAF_Dic10.pdf}

	\bibitem{ptpenlace}
	Redes Inalámbricas para el Desarrollo en América Latina y el Caribe. Chamorro, Lilian \& Pietrosemoli, Ermanno.

	\url{http://www.apc.org/fr/system/files/APC_RedesInalambricasParaElDesarrolloLAC_20081223.pdf}
	
	\bibitem{manualradio}
	\url{https://upcommons.upc.edu/pfc/bitstream/2099.1/6989/17/Anexo\%2016.pdf}

	\bibitem{fresnelmobile}
	\url{http://radiomobile.pe1mew.nl/?Calculations:Propagation_calculation:Fresnel_zones}

	\bibitem{fresnelcomuni}
	Radiocomunicaciones. Ramos, Francisco. 2008. Editorial Marcombo.

	\bibitem{friis}
	Fundamentos de Radio Telefonía Rural. Ríos, Jesús. 2010. Editorial Politécnico Nacional.

	\bibitem{lmr600}
	\url{http://www.timesmicrowave.com/documents/resources/pg.28-31.pdf}

\end{thebibliography}
